【武漢肺炎】中國口罩最大日產能2000萬 僅夠供應上海？

【武漢肺炎】中國口罩最大日產能2000萬 僅夠供應上海？

金融經濟 20:02 2020/01/29

內地新型肺炎疫情升溫，口罩需求劇增，更出現一「罩」難求情況。國家工信部有關司局負責人接受內地官媒訪問表示，中國口罩最大產能是每天逾2000萬個，在春節期間通過推動企業恢復產能，目前產量達到每天800萬個以上。

相關負責人指，中國是世界最大的口罩生產和出口國，年產量佔全球約50%。但隨著疫情蔓延，口罩需求爆發式增長，現時很多偏遠農村民眾都開始戴口罩，如果人人都用，每天更換，面對強大剛需，短期內供應跟不上也在情理之中。

事實上，以中國14億人口，每人每日一個口罩計算，已可見口罩供應遠未能滿足需求。目前800萬產量亦僅能滿足疫情重災區湖北的需求。即使產能恢復至2000萬個，單是北京、上海的常住人口分別已經超過2000萬。

工信部指，口罩存有有效期，無論廠商還是醫院，在非特殊情況時期，都不會大量囤貨庫存。目前受制春節假期，工人返鄉、原料停供、物流停運，緊急擴大產能需要一個周期。該名負責人亦指，除了國內生產，亦推動國際採購，以滿足全國疫情防控需求。

整幾多都冇用啦 咁多唔合格嘅口罩 用完死得仲快

中國有14億人嘛

所有加埋二千萬？
台灣都有400萬 唔多信

全民產口罩

剩係中国2000萬/日, 中国佔全球產量50%
即係全球4000萬/日

中國果啲送都唔要

好好奇中國係咪得咁少
全球日產幾千萬玩撚完啦